一個絲打獨(毒)遊歐洲，遊記之你問我答

我係三月嘅時候好急咁決定左4月3號去旅行
當時買左$4000 維也納來回機票，因為有識人住係嗰度，所以會係維也納hea耐少少
我係德國悶得濟 而家由4月3號開始打起
我4月3號飛台灣，會停係台灣13個鐘，所以係台灣玩左陣先返機場
以下係我今次嘅行程
4.3 HK✈️Taipei✈️Vienna
4.4-4.6 Vienna
4.7 Vienna🚊Salzburg
4.8 Salzburg
4.9 Salzburg 🚍Hallstatt
4.10 Hallstatt🚍salzburg🚍Munich
4.11 Munich
4.12 Munich 🚍Berchtesgaden
4.13 Berch 🚍Munich
4.14 Munich🚊天鵝堡
4.15 Munich🚍Prague
4.16 Prague 🚍Kutna Hora🚍Prague
4.17 Prague 🚍ck🚍Prague
4.18 Prague🚊wroclaw
4.19 wroclaw
4.20 wroclaw🚍krakow
4.21 krakow
4.22 krakow
4.23-27 Vienna

留名

4月3號
我都唔知我係台灣做左乜野，好似淨係食食食
⼃

不過我有樣野好好奇，點解d台灣咁搞笑整呢d岀黎，我見到得啖笑 又真係幾大，圖2五顏六色好似唔食得 我諗係蠟燭。。。

我只係路過台灣，所以都冇點去搵其他野食，求其做下女人應做嘅野---shopping
之後去左士林夜市食少少野就返機場，沖個涼就上機

bam

蠟燭

15號由CK落munich

我係台北桃園機場飛夜晚23:30，去到Vienna 係朝早6:00，好彩有人接我機，而我就可以唔洗用腦就去到佢住嘅地方，因為佢係呢邊讀書嘅關係，住嗰d student apartment 都幾大下，問過大約$3500 1個月，返到佢屋企我訓左陣，下午2點岀左門口
首先梗係填飽個肚先，去左間類似快餐店但就即場order即場煮俾你嘅連鎖店，我叫左個risotto，食完飽到上心口 好多本地人都食呢間，價錢大約$90港幣，歐洲黎講都正常掛

我而家係munich，聽朝7:30巴士去Berchtesgaden

salzburg除左去國王湖仲有咩玩

文盲的me

4月4號
食完個lunch就直接去左stephansdom 斯蒂芬大教堂，一去到見到嗰種震撼感真係講唔出黎
呢個大教堂係現時世界第八高嘅教堂，地下有個墓室係放左哈布斯家族成員嘅內臟同骨，但未有時間去join tour，頭三日我只係景點門口經過或者行過圈，當做認下路。因為我打算最尾嗰幾日先去睇曬vienna所有野，作一個深度遊
以下嘅圖都有加少少filter，因為我影相影得唔好睇仲要用iPhone ，唯有用filter搭救，但唔影響原本欣賞嘅效果，
Stephansdom外觀

Stephansdom入面

Salzburg 其實頂盡用兩日就行完，我第一日14:00到，都可以係咁兒行囇要行嘅景點，不過嗰度靚仔都幾多 我好想留多幾日，呀。。。仲有hallstatt

Stephansdom個外牆仲未整好？我1月份去嘅時候已經係咁喇喎

Btw已正皮，絲打加油繼續打

媾一個

未整好呀 聽人講其實佢長期都維修囉， 依家仲要整埋隔離嗰撻地，好地地都唔知整黎做乜 訓醒先再繼續打

推下

遊記
推

之後再去左St. Peter Church 聖彼得教堂，就如好多人所講，外觀真係唔多起眼，教堂門口仲要勁多馬車，如果唔細心d留意真係會發現唔到，整體建築風格為巴洛克式，教堂內部裝修極華麗，真係值得入去睇，我會形容stephansdom係五十幾歲嘅太太，仲成日走去打Botox 而st peter就係二十幾歲女仔，而呢個女仔內涵比起佢嘅外表更加值得欣賞
外觀
入面

頂部嘅壁畫
然後經過左黑死病紀念柱，見證住黑死病係歐洲嘅歷史
仲有茜茜公主博物館岀面，實在太多人，好難影到一張好睇嘅相
就咁樣結束左我一日之旅，對於填飽自己個肚，隨便食d野就算

munich消費高唔高, 一餐大概幾歐

利申 5月都會Vienna > Hallstatt > Salzburg > Munich

對我黎講，一個三文治加杯飲品 6歐內都平，貴嘅就食正餐普遍8-15歐